陳官：警入私人處所屬職責所在 難以要求事先辨認疑犯身份

中大學生會會長申請司法覆核，圖阻警方非法攻入校園範圍。不過，高院法官陳嘉信今晚拒絕頒下臨時禁制令，更直指申請人連第一步門檻都未能跨過，未能證明案件有「值得認真裁決」的議題。陳官認為，現階段沒有足夠理據批出覆核許可。

官：要求警方進入處所前先辨認疑犯身份 違反常理

陳官指出，申請人蘇浚鋒質疑警方屢次在無合法權限下進入中大，唯一理據是指警方未有按《警隊條例》第50(4)條的規定，事先辨認出任何須予逮捕的人。不過，陳官認同警方的陳詞，直指條文並無列明警方要辨認須予逮捕人士的身份；而現實中，警方可能在目擊罪行發生後馬上行動追捕疑犯，假若要求警方進入處所前要辨認出某特定人士身份，實在違反常理。

再者，警方進入中大之目的，並非單純進行拘捕。陳官引述警方證供指，本周一有眾多示威者身處二號橋及附近中大範圍，向吐露港和東鐵投擲磚頭、汽油彈和其他物品。這是意圖癱瘓香港的「三罷」一部份，行動嚴重無視公眾性命安全。此外，中大校園內亦有汽車被焚燒。在如此背景下，警方出動掃蕩和駐守二號橋，執法目的包括拘捕和維持社會安寧。

官：警員有職責進入私人處所 以防社會安寧被破壞

陳官續指，鑑於被指控的非法刑事活動嚴重，《公安條例》第17(2)條授權任何督察級以上警員，在「任何地方」停止或解散任何合理地相信相當可能破壞社會安寧的集會遊行。

陳官強調，警方的職責是採取一切必要行動，制止罪案和保護財物。而在普通法之下，警員有職責進入私人處所，防止社會安寧被破壞。申請人只依賴《警隊條例》第50(4)條，是錯誤的。

陳官再指，申請人要求禁制警方藉使用水炮車及防暴彈藥等方法危害中大學生，卻未有提供任何理據作支持。陳官認同警方所言，鑑於二號橋和中大其他部份發生的事，加上警方明顯有需要和理據進入中大，法庭沒理由一刀切限制警方使用武力。

官：即使不批禁令屬錯誤 不公程度也低過錯誤批出

陳官認為，警方執法需視乎個別情況，臨時禁制令會形成相當阻礙。陳官認為，不批出禁制令就算是錯誤，所引致的不公義亦會低過錯誤批出。

法庭拒絕受理本案後，政府一方提出要求申請人支付懲罰性訟費，直言申請人將本案帶上法庭前，有責任考慮是否有充足覆核理據。而且由於緊急開庭，處理本案已花費很多資源。

代表申請人的資深大狀余若薇反駁指，申請人以中大為家，他並無做錯任何事情，但家園卻遭他人入侵。余指中大下午宣佈提早結束本學期，可見事情已演變得非常嚴重。申請人作為中文大學學生會會長，有勇氣並有責任地嘗試藉司法覆核緩和有關情況，直言政府的說法對申請人不公。

政府要求申請人支付懲罰性訟費 法庭拒絕

余又表示，很多人均嘗試解決現時的暴力問題，並強調警方需為社會現有問題負上很大部份的責任。若法庭下令申請人支付懲罰性訟費，等同向社會發出一個錯誤信息，故此要求法庭下令雙方各自承擔本身的訟費。法官最後下令申請人需要支付政府一方的訟費，但不作懲罰性訟費命令。

蘇浚鋒庭外表示，對裁決失望，至於會否上訴，需先與律師團隊商討才能決定。他認為高院拒絕批出禁制令，不代表警方過往的警暴行為合理，更不代表警方往後可以違反指引、違反《公安條例》、甚至違反香港法例行事。

學生會會長：不擔心本案導致警權更大

蘇認為判詞清楚表明，警方的行動一直須受法例監管。無論結果如何，他對「五大訴求，缺一不可」、「解散警隊，刻不容援」的訴求，從不改變。

記者問到會否擔憂本案立下先例，導致警權更大，蘇強調警方仍須依法行事，不認為法庭拒頒令的結果，會使警方權力更大。他批評警方過往一直無視法例，他亦坦言，同學或須更奮起防衛自己的學校。至於會否令衝突加劇，蘇則謂主導權永遠在警方手上。

記者 勞東來 楊思雅

希望有佢同佢屋企人嘅資料，等愛國民眾保護佢出入平安

香港法治已死

推1/10

推2/10

收皮喇奶共狗

推3/10

推4/10

5/10

未能證明案件有「值得認真裁決」的議題
正仆街

6/10

推

梁家傑呢?

7/10

好撚嬲啊

又係共狗

Push

私有產權咩黎？食得架？

同onq一齊over their dead bodies

8/10

陳嘉信

9/10

官認為，警方執法需視乎個別情況，臨時禁制令會形成相當阻礙。陳官認為，不批出禁制令就算是錯誤，所引致的不公義亦會低過錯誤批出。

乜撚野邏輯嚟架

佢好似就黎會死
聽聞

10/10

繼續推

條例寫撚明唔啱你心水就話不合邏輯唔撚用
仲講乜撚野法律

推1

推2

推3

推4

推5

傷左過百人，射左2千幾粒彈，居然無證據

私有產權已毀

推6

推7

屌

8

個法官咁大段字其實可以總結：唔做唔錯，所以唔批

其實點解依啲人起唔到佢底

9

陳官屋企窩藏暴徒
狗狗要入去搜下先得喎

屌你老母陳嘉信

搜查令已經不用再存在了嗎 ?

就係777既邏輯
3萬黑警私隱>700萬人

我唔批呢可能錯
但批呢又可能錯
所以唔批

殺

共狗樣

祝佢闔家平安

奶共樣

係人都知香港法治已經蕩然無存

緊急法又可以唔撚理
七警又可以上訴減刑

即係從此以後
黑警搵個人扮賊就可以全香港都入到

他於1986年至2013年期間私人執業，2013年獲委任為區域法院法官，今年年初獲委任為高等法院原訟法庭法官。

2013年，又係梁振英d共狗fd

屌你,下次申請咗法庭手令未入去囉.跟程序做有幾難? 唔好搏懵先得架.

天滅

連登仔一定聽唔入耳
但問題嘅根源係《公安條例》呢條殖民地惡法
惡法不除就算法官再好都冇用
除非你期望法官公民抗命

盧溝橋原來係合理

冇乜野既
聽日望下個股市囉
就算連登仔唔搞你
班上流社會仲有心想係度揾銀既
實會洗横手搞鳩你

希望佢身體健康 長命百歲
利申：講笑咋 死番大陸奶共啦

香港有法治 真係好撚公平

仆街啦你

共狗真心有樣睇

搜查令 要來做乜鳩

法治？睇過

攬炒埋司法機構

咁搜查令係有咩用

咁姐黑警見邊個嫩口 岩口味就可以入私人地方 拉人逗人返狗竇 唔知做d乜？

陳嘉信住邊？屋企有咩人？我而家懷疑陳官屋企私藏罪犯喎

拎嚟把撚

希望佢出入平安，身體健康，家宅平安

牙蛇做嘢唔洗你教

法官認證

早就應該廢
on99
擺到明同你講香港仲係殖民地

支共邏輯

「陳官認為，不批出禁制令就算是錯誤，所引致的不公義亦會低過錯誤批出。」

收皮啦
依家叫你禁止狗入所有私人地方執法咩
範圍中大咋喎？
唔睇下暴大有幾多學生受傷？

訟費其實幾多左右

話說如果想申請禁令 禁止紅官負責啲禁令case 可唔可以排到一個正常法官 去申請 個禁令?

咁你都唔個入去拉咩人，拉邊個，你入去做乜撚野

你唔撚洗解釋

獅鳥

法治wo？

共產黨必須死

下

法治仲未死
聽日我地再申請過

咁係咪俾班狗以後用呢個做藉口闖入商場同私人地方

老豆搵仔

又一隻狗官

唔知拉邊個都仲夠膽入去拉人？ 咩邏輯？

垃圾狗官

唔理案例？

法官大人 祝你早日脫髮光頭 今生今世生唔出

死共狗 滿口法治 個底咪又係黨治

有險可守
Over my dead body

禁制令用黎恰鳩市民，機場就禁撚快，我屌你老婆啦

OnQ的dead body 呢

寧縱勿枉啫，邏輯其實冇錯
錯嘅係班狗官有兩把尺，度黑警嘅時候就偏幫，你對唔對得住Themis呀

其實已經唔洗再理法庭

如果光復到，伊d官一個都唔洗留。
香港唔撚需要伊d官，on9 case 多撚到。

屌你老母 你食屎啦

咁以後唔使法庭手令

咁你話我知搜查令有咩撚野用

痴撚線，同釋法有咩分別

之前終審庭唔係話

警察如果只係懷疑有人犯法 但唔知到犯人嘅資料都唔可以入去咩？

如果佢冇知道犯人嘅確實資料 佢根本冇合理原因可以入去

個日先有片 有班Green object係橋掉磚
陳嘉信夠唔夠膽出嚟屌柒佢哋呀

其實佢咁都好呀
大條道理法治已死
同外國講都要比多d實例
文宣組出場時候

大家無籍口再呃自己啦？

其實睇樣都知結果！